[
	{
		"id": 1,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama el deporte donde, hay que meter la pelota por medio de un aro?",
		"opcion1": "Soccer",
		"opcion2": "Voleibol",
		"opcion3": "Fútbol americano",
		"opcion4": "Basketball",
        "respuesta": "Basketball"
	},
	{
		"id": 2,
	    "pregunta": "¿Qué deporte consta de 2 equipos y cada un tiene 11 jugadores?",
		"opcion1": "Fútbol",
		"opcion2": "Baloncesto",
		"opcion3": "Voleibol",
		"opcion4": "Tenis",
        "respuesta": "Fútbol"
    },
	{
		"id": 3,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama el deporte que tiene como objetivo meter una pelota pequeña dentro de un hoyo?",
		"opcion1": "Billar",
		"opcion2": "Golf",
		"opcion3": "Ping pong",
		"opcion4": "Lanzamiento de disco",
        "respuesta": "Golf"
    },
	{
		"id": 4,
	    "pregunta": "¿Cuál es el grado más alto de cinta para el karate?",
		"opcion1": "Cinta blanca",
		"opcion2": "Cinta amarilla",
		"opcion3": "Cinta roja",
		"opcion4": "Cinta negra",
        "respuesta": "Cinta negra"
    },
	{
		"id": 5,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama el atleta ecuatoriano especializado en la marcha atlética que ha ganado medallas en los Juegos Olimpicos?",
		"opcion1": "Jefferson Pérez",
		"opcion2": "José Francisco Cevallos",
		"opcion3": "Álex Aguinaga",
		"opcion4": "Christian Benítez",
        "respuesta": "Jefferson Pérez"
    },
	{
		"id": 6,
	    "pregunta": "¿Cuál es el juego que consiste en: los jugadores que estan en el centro deben esquivar la pelota?",
		"opcion1": "Las escondidas",
		"opcion2": "Congelados",
		"opcion3": "El quemado",
		"opcion4": "La cuerda",
        "respuesta": "El quemado"
    },
    {
		"id": 7,
	    "pregunta": "En qué equipo de fútbol esta Lionel Messi?",
		"opcion1": "FC Barcelona",
		"opcion2": "Real Madrid",
		"opcion3": "Chelsea",
		"opcion4": "Liverpool",
        "respuesta": "FC Barcelona"
    },
    {
		"id": 8,
	    "pregunta": "En qué equipo de fútbol esta Cristiano Ronaldo CR7?",
		"opcion1": "Juventus",
		"opcion2": "Athletic Club",
		"opcion3": "FC Barcelona",
		"opcion4": "Real Madrid",
        "respuesta": "Juventus"
    },
    {
		"id": 9,
	    "pregunta": "¿En cuál de los siguientes deportes se puede tocar el balón con las manos?",
		"opcion1": "Fútbol",
		"opcion2": "Tenis de mesa",
		"opcion3": "Bádminton",
		"opcion4": "Baloncesto",
        "respuesta": "Baloncesto"
    },
    {
		"id": 10,
	    "pregunta": "¿Cómo se llama el deporte donde se usa la bicicleta?",
		"opcion1": "Ciclismo",
		"opcion2": "Natación",
		"opcion3": "Skateboarding",
		"opcion4": "Patinaje",
        "respuesta": "Ciclismo"
	},
    {
		"id": 11,
	    "pregunta": "¿En qué país se inventó el voleibol?",
		"opcion1": "Gran Bretaña",
		"opcion2": "Francia",
		"opcion3": "Rusia",
		"opcion4": "Estados Unidos",
        "respuesta": "Estados Unidos"
	},
    {
		"id": 12,
	    "pregunta": "¿Quién inventó el arte marcial llamado Jeet Kune Do?",
		"opcion1": "David Carradine",
		"opcion2": "Bruce Lee",
		"opcion3": "Kato Mimoko",
		"opcion4": "Ninguna es correcta",
        "respuesta": "Bruce Lee"
	},
    {
		"id": 13,
	    "pregunta": "¿Cuánto dura un partido de fútbol?",
		"opcion1": "80 minutos",
		"opcion2": "75 minutos",
		"opcion3": "45 minutos",
		"opcion4": "90 minutos",
        "respuesta": "90 minutos"
	},
    {
		"id": 14,
	    "pregunta": "¿En cuál de estos deportes no hay árbitro?",
		"opcion1": "Volleyball",
		"opcion2": "Basketball",
		"opcion3": "Ultimate",
		"opcion4": "Football",
        "respuesta": "Ultimate"
	},
    {
		"id": 15,
	    "pregunta": "¿Cuál es el país de origen del futbolista Lionel Messi?",
		"opcion1": "Brasil",
		"opcion2": "Argentina",
		"opcion3": "Chile",
		"opcion4": "España",
        "respuesta": "Argentina"
	},
    {
		"id": 16,
	    "pregunta": "¿Cuántos cuadros tiene un tablero de ajedres?",
		"opcion1": "64",
		"opcion2": "49",
		"opcion3": "36",
		"opcion4": "81",
        "respuesta": "64"
	},
    {
		"id": 17,
	    "pregunta": "De que color es la camisa de la seleccion Ecuatoriana de fultol",
		"opcion1": "amarilla",
		"opcion2": "azul",
		"opcion3": "rojo",
		"opcion4": "blanca",
        "respuesta": "amarilla"
	},
    {
		"id": 18,
	    "pregunta": "Como se llama el estadio de Loja",
		"opcion1": "Reina del Cisne",
		"opcion2": "Reina de los Cielos",
		"opcion3": "Reina del Carmen",
		"opcion4": "Reina de Guadalupe",
        "respuesta": "Reina del Cisne"
	},
    {
		"id": 19,
	    "pregunta": "Cuantos lados tiene una tabla de ajedres",
		"opcion1": "6x6",
		"opcion2": "9x9",
		"opcion3": "8x8",
		"opcion4": "7x8",
        "respuesta": "8x8"
	},
    {
		"id": 20,
	    "pregunta": "Cual de los siguientes no es deporte de carreara de autos",
		"opcion1": "Nascar",
		"opcion2": "Formula 1",
		"opcion3": "Rally",
		"opcion4": "Motociclismo",
        "respuesta": "Motociclismo"
	}
]
